@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .

@prefix gnd: <http://d-nb.info/gnd/> .
@prefix wd: <http://www.wikidata.org/entity/> .

@prefix dmlr: <http://digikar.eu/resource/> .
@prefix dmlo: <http://digikar.eu/ontology/> .
@prefix dmlv: <http://digikar.eu/vocabulary/> .

@prefix dmlv-affiliation: <http://digikar.eu/vocabulary/affiliation/> .


dmlv:affiliation a skos:ConceptScheme ;
  rdfs:label "Zugehörigkeitsarten"@de , "Affiliation Types"@en ;
  skos:notation "affiliation" ;
  skos:prefLabel "Arten der Zugehörigkeit"@de ;
  skos:prefLabel "Affiliation Types"@en ;
  skos:definition "Begriffe zur Typisierung der Herrschaftsbeziehung zwischen einem Ort und Herrschaftsträgern."@de ;
  skos:definition "Concepts used to characterize a right holding relationship between a place and the right holders."@en ;
  skos:hasTopConcept dmlv-affiliation:shared ;
  skos:hasTopConcept dmlv-affiliation:disputed ;
  dct:creator "Ingo Frank <frank@ios-regensburg.de>" ; 
  dct:issued "2024-01-10"^^xsd:date ;
  dct:license <https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/> ;
  dct:publisher <https://digikar.eu/> ;
  dct:rightsHolder <https://digikar.eu/> 
.

dmlv-affiliation:shared a skos:Concept ;
  rdfs:label "geteilt"@de , "shared"@en ;
  skos:notation "shared" ;
  skos:prefLabel "geteilt"@de ;
  skos:prefLabel "shared"@en ;
  skos:altLabel "anteilig"@de ;
  skos:altLabel "proportionate"@en ;
  skos:scopeNote "Begriff zur Typisierung einer Herrschaftsbeziehung mit mindestens zwei Herrschaftsträgern, die sich die Herrschaft teilen."@de ;
  skos:scopeNote "Concept to classify a right holding relation including at least two right holders: e.g. shared dominion of two manorial lords."@en ;
  skos:inScheme dmlv:affiliation 
.

dmlv-affiliation:disputed a skos:Concept ;
  rdfs:label "umstritten"@de , "disputed"@en ;
  skos:notation "disputed" ;
  skos:prefLabel "umstritten"@de ;
  skos:prefLabel "disputed"@en ;
  skos:scopeNote "Begriff zur Typisierung einer Herrschaftsbeziehung mit mindestens zwei Herrschaftsträgern, zwischen denen die Herrschaft umstritten ist."@de ;
  skos:scopeNote "Concept to classify a right holding relation including at least two right holders: e.g. disputed dominion of two manorial lords."@en ;
  skos:inScheme dmlv:affiliation 
.
